（新手上路）想試下買股票

暫時有兩個問題想請教巴絲打
第一，小弟係學生，只係想嘗試下學投資，
賺蝕無問題，只用pt零用錢，起始資金需要幾多左右？

其次，小弟用恒生個人戶口，
大家認為需唔需要揾過另一間銀行／證券行開股票戶口呢
另外，上網見到有人話恒生既戶口收費同交易費較高，不利新手，可唔可信

1. 豐儉由人，你鐘意做一手達人玩藍籌又得，玩細價股又得，玩下國指/細期/牛熊又得
但你話賺蝕都冇問題咁同你入賭場比娛樂費有乜分別？

2. 佣金越低成本就越低，X通收你5蚊但銀行收你一舊水，咁你明差別啦？

但證劵行比銀行有較高倒閉風險
不過政府投資者賠償基金包底15萬，本細就唔洗怕

先多謝巴打回覆，其實我今次最主要只係想摸熟個流程，睇下自己岩唔岩玩，
唔會掉太多，所以先話志不在賺錢，
不過當然執到少少就最好 5,6000至10000做唔做到本？

至於開戶我要做多少少功課先，順便儲多少少本

留名學野
岩岩開左個股票戶口
諗住專心買一隻睇下點先

10000蚊 買兩手內銀放係到由佢擺咪算

是旦買隻一兩手都蝕唔死人啦

留名學野
岩岩出黎做野有50k本玩下

留名
對股票一竅不通 唔知點入手好

google search錢家有道

買手700 包你日日貼住個市 一個月學識

買你好過

認真答
開個富途有免費報價睇盤易d
要幾錢就冇定…
比隻野你買#88

我都係學生 用開致富
唔好用銀行啦，手續費咁貴
唔好要求自己次次最低位入最高位放，咁樣好大壓力同無可能
識止蝕的話股票輸極有限

建議睇書學
聽講《股票投資101》哩本唔錯

多謝咁多位解答
我決定做多幾個月功課先
查資料見到有好多唔明既terms之餘 ,
亦都要對比下唔同既證券行／銀行既收費，
仲有查清楚唔同既股票玩法同衡量多少少風險，
另外又想儲到16-20k先入市，
好似襟玩d

反正唔急於－時

學野 想退休

Lau ming learn stuff

我都係學生，我用intern同自己本身嘅錢玩 因為懶同其他原因用main bank開服票戶口 每筆買賣總計大概2百幾手續費，但頭半年免買入手續費，回番百幾蚊
因為宜家手續費至少都百幾，所以我通常每次交易買大概20000蚊左右嘅藍籌，執1千幾百左右就放
分析主要都係睇下圖表數據，留意下新聞咁樣

利申短線投機者

唔好買我
垃圾石油股

初學 忌買8字頭

炒咁短用銀行唔抵玩喎

agger